#το προγραμμα παιρνει δεδομενα απο το αρχειο personal_data.txt για τη ηλικια το ονομα και το χρωμα ματιων και τα κατατασει σε 3 λιστες μια περιεχει τα ονοματα μια τις ηλικιες και #μια τα χρωματα των ματιων. χρησιμοποιω το module re που με διευκολυνει να κανω split 2 στοιχεια ταυτοχρονα απο ενα string



import re
f=open("personal_data.txt.",'w')


for i in range(3):


    stoixeia=raw_input("dwse stoixeia gia ton %do: "%(i+1))
    f.write(stoixeia+"\n")
    
    
f.close

f=open("personal_data.txt.",'r')

str_name=[]
str_age=[]
str_colour_of_eyes=[]
for i in range(3):
    str1=f.readline()
    


    str1=re.split(':| |\n',str1)
    del str1[3]
    str_name.append(str1[0])
    str_age.append(str1[1])
    str_colour_of_eyes.append(str1[2])

print str_name,str_age,str_colour_of_eyes

f.close